教琴嘅老師玩手機

係咁問佢野囉

有咩問唔知巴打你有冇學琴 但初學一隻歌 最基本係睇音 有時睇錯彈錯自己都唔知

唔交學費囉 佢都唔係教緊你

咪話唔知啱唔啱叫佢過黎聽囉

其實想直接同佢反映
佢其實都錫學生 都真心關心我
但佢似做Fd多過做老師
搞到我唔好意思 唔知點講

轉老師

教學態度咁差
唔使諗

仲有，上學生屋企學琴係基本，你擺明比佢攞著數

應該喺邊到搵過個老師

直接啲同佢講
話你對首歌唔係好熟 想佢指導多少少
如果你同佢fd啲嘅
咪叫佢 唔好玩手機住先

首歌係新開新教 我覺得佢知我唔熟 所以同我一齊彈完一次就由得我喺到搵音

你咪唔好再補佢,睇佢仲撩唔撩你傾計囉,
你俾錢咋

教畜黎 搵我教算啦 pm me

俾錢搵人傾計

巴絲有冇學琴？知唔知邊到有老師搵

我知好On9
但佢又唔係全傾計
考試歌佢有俾心機執

咁如果考試ok
但係平時好似hea啲
你有冇所謂？

有所謂

轉老師

如果你唔想轉老師
其實大把野可以做或者問喎
每開一隻新歌 都問佢首歌background
有啲位可以扮下野問佢拍子點數唔識數 由其高級啲啲歌拍子就特別煩
啲歌上面咪間唔時有字嘅 問下佢啲字點解
同埋你唔講 佢未必知你學琴purpose係點
有啲人學琴真係為升級 有啲人真係為興趣 你唔表達active多啲 其實佢又未必知

一個要求「順」就ok嘅老師，你自己話仲跟唔跟得過？

po主個老師會唔會淨係識考試？
要求順之外，有冇教你效果點做或者分析下首歌彈法個d？

上面係無錯
但哩行從來上學生家學琴唔係基本

唔熟唔食
話係fd不如係水魚

好奇一問 點解樓主唔考8級 考7級

我老師都係 不過佢可以一邊用一邊聽

Btw你同佢講話大忙唔學跟住自己轉老師咪得

我個Fd都話佢Ok但有時少少錯Chord 冇撞音聽唔出

無圖，你話佢同你打飛機都得喇

你想考試咁梗係轉阿sir 啦

Accuracy 並唔係最重要，比你彈啱哂D音唔代表你彈得好
學新歌梗會彈錯音，可能你老師知你未熟咪容忍下
你之後彈熟左首歌自然會少d彈錯
佢又幫唔到你搵音
睇一個老師好唔好係睇佢教唔教到你點演繹首歌
教到你唔同風格唔同作曲家應該點彈
等你之後彈其他類似嘅作品知道大致應該點彈
從而培養你嘅藝術修養
咁先為之一個好老師

如果你老師淨係識捉你錯音
咁一定唔係一個好老師

去美樂學啦
幾歲小朋友巳經可以出去參加海外比賽拎獎

邊到？

你彈完之後 佢有冇同你講返？

我都好想去學琴
但唔知去學傳統音樂好定流行曲好
始終廿幾歲先黎學好似手指都遲鈍同埋都係諗住自娛下

你同佢講

「上次去同學屋企彈琴
同學老母係高手嚟
佢話我有幾首歌幾粒音彈錯左
指點我左幾句, 但我唔係好記得邊度錯左」

你同彈琴嗰個講, 可唔可以幫我聽下 係咪真係彈錯左 ?

屌 走人喇

咁大個人直接同佢講囉
你俾得錢一對一教學就係想學得好啲
你專心練習時都想個老師專心返教學
問佢識唔識咩叫互相尊重

訓著埋有冇影佢?

Ching你學緊咩grade，小弟考演奏級之前嗰個miss都係認真上半堂，之後就放羊咁款 我跟咗下一個miss有問返佢點解好似比以前hea咗，佢就答我話彈唔彈錯唔係重點。你都學咗咁耐，一首新歌一定會彈錯，你要學嘅係點樣盡快摸到首歌嘅感覺，唔一定要跟足哂啲音，又唔係考試。

唔知你點睇

你要學識開口拒絕繼續上堂
坦白說明原因+自己心情
你老師係有錯
唔尊重你在先，你唔需要愧疚拒絕

咪直接講，大佬呀，專業d 好嘛

轉老師，老師唔係淨係聽您有無彈錯，仲要睇您姿勢，執您手勢，指法，您彈一句，佢要scan哂咁多樣野

比錢請人番黎玩手機 香港地搵錢真係易

其實彈錯音唔係咁重要 除非撞音
去到7 8級呢啲仲同你執咩 expect你自己會識睇
我覺得古典都唔係話跟足譜彈
每個鋼琴家彈同一首歌都唔同feel啦
反而要諗多啲首歌/果一段想帶出既感覺
我考7級果陣有首歌彈錯幾個音 個考官照比滿分我

有學生講過我成堂望住佢佢好大壓力
所以我都係坐隔離襟電話，有錯之後再提翻佢

佢對個個學生都唔同

我老師都係咁
初初好唔慣，唔知停住等佢返定繼續好
後尾先知佢係覆學生或者家長WhatsApp
或者度緊schedule
嗰排佢得閒就會好專心聽
不過學得好，我又無咩所謂

如果佢聽得出有錯 我都Ok
但佢係好似完全聽唔出

Hello 無圖

google gmc music

我以前個老師唔會咁對我
錯一粒音或者力度錯都會捉

我好鐘意
唔貴，平過琴行，上門既

Anyway都多謝你話俾我聽

咁又難搞啲既，不過其實你可以照同佢講
做得老師既都會儘量滿足翻個學生，始終唔想少個客

佢有講過佢覺得彈到就得

老師邊到搵？

呢間好處係如果你夠勁
佢會俾好多資源你
搵成堆導師指導你

睇個老師咩水平
無聽過有專業資歷既老師會上門

我直程俾佢2mins 休息

如果唔勁呢

你依家個老師比緊幾多錢一堂？介唔介意講

Btw 我都有試過上堂彈緊果陣老師禁電話（唔係打機，覆email) 實際上好多時候個老師分少少心都ok
不過打機既話.....

點解佢6級會教你7級

我依加都學緊琴,有時佢都會覆下whatsapp吹下水
依加都似fd多過老師,不過我覺得咁既氣氛學琴好過好嚴肅咁學琴
反正學唔學到野都係自己,但係如果太過份就會出聲

屌 換人啦
收左錢就要有基本服務

你中左伏啦

用微笑口吻
喂 我呢到成日都唔係好熟 可以點樣上手會更好

吹咩水先
350/45 mins即係450左右一粒鐘
算係中間價位 唔算垃圾價啦喎
你個老師咩背景

一係老師冇心教，一係你渣做唔到老師嘅野

不過點睇都似佢冇心教多啲

利申 老師

睇漏左打機

打機真係太過分了

我自己學琴好少會同老師吹水
同老師吹水通常都係佢寫緊notes係譜嗰陣
以前跟過一個同你老師差唔多嘅人(跟左7年，4歲開始跟)
考試考得幾好，但其他野就彈到屎咁
到大啲發現唔多對路，然後轉左老師一直到依家
覺得自己可以話係有啲技巧可言，唔同以前
Btw學個琴講緊係千千聲，佢咁樣玩電話你同送錢比佢使有咩分別

或者你都要比老師知道你係好想去學好啲

我都有啲學生係為咗輕鬆先學，r 返我吹水轉頭

想問邊到搵老師？

直接講啦 咁大個人
想吹水咪落堂先吹

唔勁咁咪輕鬆考試拎張cert咪算
不過呢間著重出去比賽 表演 培養鋼琴家
有心學可以打開新世界 無上限

我記得細個初學個鋼琴老師試過揸住kfc雞脾教我琴跟住我老母投訴先換咗老師

轉老師啦呢個老師咁唔認真

我都試過個老師食住M記教
大個先知有問題

絲打住邊？不如試吓我個鋼琴老師

你係上門學？

老師上嚟屋企

會唔會結果係巴打你嚟教

我以前細個私人補習 個半鐘個老師花一個鐘吹水/食飯/罵我 恃我老豆唔敢炒佢

我學琴永遠入去個老師都係木口木面等你彈
招呼都少打...

不過想補充上堂吹水無問題
但吹既要係音樂相關/幫到你進步既野 唔係閒話家常
尤其比較professional既階段好多時都講好多野
但你個case似係佢on9多

點解普通問野Po咁多正評

你學緊琴 佢玩電話時， 你whatsapp/打畀佢

我會建議你認真學既話比多少少錢搵music school grad教
同埋最緊要睇你彈唔彈得
剩up唔示範既唔會有咩料

首歌係易既我有時都會玩電話，但唔會聽唔到錯音囉
7級以上先會專心小小 學費正常應該平過琴行啦

利申perfect pitch.

其實我都有教開。教classical /pop 都有

搵個好老師真係好重要
好彩我學緊個個夾到我
我個老師都會禁下手機，覆msg
但唔會打機咁嚴重，學琴每一秒都係錢
同埋有經驗，教開學生真係好重要，我自己工作需要去學，無乜耐力練琴同埋要返工，工作忙個排自己基本hea住上，幸好個老師會體諒同督促下我

乜宜家鋼琴老師咁hea 以前細個個老師好嚴，嚴到我驚

咁你真心換老師好啲
搵啲music school grad既 可以約上一堂先
試幾個 睇下邊個一堂間令你進步最多

一個有料嘅老師，係可以一邊做其他嘢，一邊教人
不過冇料又咁做，就係唔專業

D老師要應付家長

咁又係，以前個老師係上我屋企，然後阿媽坐係sofa...佢應該唔多唔少都會有壓力

下次試下成首彈錯

學費太平咪唔專心囉

大琴行一定會有
之前細個 通利學 佢訓教 玩手機
但彈錯佢會知 屌佢

其實老師係好緊要，不過你自己到最後理唔理解其實人地好難幫到曬你，最多都係提點下你。
咁你自己都試過講咁佢又無改變，你又想有進步咁就換過個老師啦

我以前學琴個都老師都係係咁同我吹水
我都唔識拒絕
同埋都係考試歌先認真聽
後尾轉左老師就好好多
其實學琴唔係淨係要彈岩哂d音
仲要講度成隻手點用力，點樣去做d interpretation
老師應該要教你去理解果首歌同作曲家背景
點解作曲家要用呢個chord 呢個chord有咩特別 需要點彈

我老師都係HK Phill都成日見佢上堂玩電話

玩電話唔係最大問題 係佢玩電話

你老師係咪拉小提琴

我老師本身係拉vln 我都係學vln
心照知邊個算啦

認真 唔好跟佢學
利申已中伏五年
最近兩年跟到好老師
佢同我執返基本功都執咗年幾
Btw佢有冇示範
冇更加可以叫佢收皮

咁都相認

咁其實岩音同流暢係基本野
但就算未彈岩哂啲音老師都可以同你講下點去理解首歌
如果你真係有好多野想問可以留tg 我可以慢慢答你
利申考左LT

既然你都冇心聽我巢，不如我地做愛

lm

如果係fd底，可以問佢係咪溝女，成日係咁禁電話

鳩咁撚貴一堂 衰過啲技師邊按邊玩電話

咁唔同老師了

幾有sense wo
hea底練琴至愛

覆下msg都算 打機真係好撚過份
誤人子弟正仆街

你都咁高級啦，可能你老師真係expect你自己練好揾好音。同埋你返屋企有冇練熟佢？我自己miss都係咁會挽手機但佢係聽得出我有邊啲位係錯。同埋你又話佢堂堂講嘅野一樣，咁你有冇去做返好？我之前都係架佢比我嘅feedback都差不多，但真係要做到就要慢慢自己去理解
最後，想講聲 好多野都要靠自己。老師只係輔助， 我相信你自己練得順啲熟啲 你老師都會想聽啦 你堂堂教啲貨色都一模一樣係人都悶啦

我教你
地獄式特訓
一日練16個鐘，
放飯5min
放沖涼3min
Pm me

轉老師啦 唔好助長呢啲教畜
唔知邊度搵老師就自己上網search下

我想搵個惡老師
彈錯會狂屌果種

佢有冇俾feedback你先
我都有遇過老師會一心二用又覆message
不過之後連你第幾個bar 錯左邊粒音都講到
咁你又吹佢唔漲

特登彈錯囉

以前係琴行跟第一個老師嗰陣
一直都覺得另一個老師好有要求、好專業(佢成日用三角琴係open area教)
後尾轉左跟佢，佢都冇再係琴行教，變左上佢屋企學
雖然有時會覺得佢要求高得濟、執得好仔細，會好chur
但問心真係學到野，佢仲會要我錄片交功課比佢(練習過程)
佢仲要真係會用上堂以外嘅時間聽

我鋼琴老師好好，識同教我好多嘢，
但我不才，淨係想考到個八級就算，
最後準備咗一年，多得佢我先合格，
佢都唔係上門教，係上佢度學（佢屋企三角琴），
彈三角琴都幾正

巴打識玩 我都想咁

學琴好簡單
你出咩價錢 就搵到咩老師

我的都不錯，樓主最好換人啦

下堂係咁話請病假
實情搵過第個教

不如你跟我啦 我考左LRSM

你點搵老師

唔一定架 好多都係呃你錢
收到成千蚊但本身自己都係三流水平

我368咁考，而家學緊演奏

樓主係自己比學費學？

唔算係 所以好肉痛

我細個教琴果個老師好大波

自己錢我反而唔肉痛

同意
從來都係我上個老師屋企

哩行不嬲都學生上老師屋企
除非出2倍學費不等

彈啱音不嬲都唔係重點 你點develop 你嘅musicianship 點interpret首歌先難 如果下下彈啱啲音就搞掂 學到5級就唔洗學啦
點解一學上去一堂幾千蚊起跳 就係因為教緊你點演繹個作品

轉啦
學琴又唔係平

或者問佢首歌個musical shape 層次抖氣位係點 覺得依首歌邊個鋼琴家演繹得最好 叫佢介紹你去聽下

大把全職老師教完你就有另一個等緊 點可能下下上嚟你屋企

學費度扣返d
佢問你點解時，再話佢知
話完記得俾返d差價佢

其實唔洗搞咁多野
一落手彈已經知識唔識
識講唔識彈又係哂氣
問個老師拎啲performance片黎睇下先係道理

同佢傾計傾得開心佢只係一個好既朋友
同你上堂你完全學唔到野 佢就唔算係一個好既老師
你去俾錢學野 你係去搵個好既朋友定係好既老師

呢啲問題都仲要上連登問

啱
所以好多時候個老師都要落手落腳示範
而唔係齋講點彈

老師好大影響
真心要揾到啱為止
好老師會俾個最適合嘅練習方法
如果唔係你好難進步

Um機緣巧合下睇佢表演之後聯絡佢
Btw我覺得琴行好多都係為賺錢冇心教的

其實甩唔係啲咩
因為老師好多時無練過你果首野
重點係佢示唔示範到佢想表達既野

雖然7，8級啲歌有一定水平既老師大致上係可以sight-read除左fugue

搵藉口話語唔得閒要停一排，
然後搵新老師試下囉

咁我唔專業囉
我一向就學生時間地點

勸樓主真係唔好學琴 好少有熱誠嘅老師教

唔洗咁極端掛

Sorry各位，借個位嚟
香港民主最後一戰

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

咁巴打後生姐
有咁上下年紀 教香港而家3間學校果啲老師
真係無聽過會上學生門

我無聽過你彈唔知
但有時候你連流暢彈出黎都未做到 疾下疾下
最低要求係彈到出黎先喎

咁佢有無搵你唔流暢既原因同provide解決/練習方法？

而家香港都少咗好多人學琴 琴行執咗好多間就知教琴老師幾咁水皮 完全靠呃嚟生存
樓主停下先啦

依家係你請佢做你老師
收得人錢補幾個鐘仲玩手機
睇黎佢著重錢多過關係
傾到計做朋友係好，但唔應該將兩樣嘢撈埋黎講

為興趣

On9 咁點練佢又唔講？
其實都不外乎拆散慢彈 然後搵邊啲位有問題
然後抽出黎集中處理

呢啲佢以前都有講過呀
不過有時都係會甩

轉老師啦 浪費時間

350係平價黎啦
香港Pro果啲收緊1200-1700/hr
同埋家陣你考級果啲都係為興趣
而家market全部都係music school graduate
你考張業餘cert係無乜認受性 FTCL都係咁話

識有啲朋友打份牛工都肯拎500蚊一堂黎學琴
興趣呢家野先係重要既

叫佢食屎啦 幾百蚊個鐘玩手機

咁好明顯你覺得佢唔值啦
有心學上去嘅不如跟prof 係貴好多差唔多千幾一堂 不過值囉

350堂係好平出面>5級先依個價

講真你自己都有哂答案啦，我諗你post上來都係想發洩下姐

首先我冇學鋼琴，我唔係太明個老師坐你後面教你係咩玩法
手指都睇唔到教條鐵
當然如果真係應該咁教既，求點醒

同埋最後重點係睇下你係咪真係想學好鋼琴，係既話你目標要學到咩地步，呢家呢位老師可唔可以幫你達到目標 (都係個句，你自己好清楚)

最好當然係你可以同佢傾掂數，令到佢肯認真教
如果唔係，講真大家一買一賣，大家冇話冇咗邊個唔係，就算最後散band咪繼續留WhatsApp做friend，no hard feeling

上堂玩手機係好衰
但你上堂個freq係唔係好高？
你上堂想叫個老師陪你搵音既話
不如你自己搵係唔係仲好
小朋友就話陪搵音
大人都係expect你搵好晒音
有諗過咩位搞唔掂
之後上堂搞
好老師係technical上
會有啲tricks俾你可以練得易啲
Musical佢應該同你講到個處理方法
Tone colour, balance, spacing, rhythmic dynamics
如果你覺得條友無果個capability就好走
寧願1400一個鐘一個月一堂
好過350一個鐘一個月四堂9fingfing

其實我係想同佢講 但唔知點開口講好

撩佢扑野啦

sensei 請你認真看待我
照直講話可唔可以認真啲唔好玩手機得唔得